<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Blog do Guilherme Teixeira]]></title><description><![CDATA[Site pessoal onde escrevo textos sem bibliografia, reflexões sobre tecnologia, música, linguística. Meu ponto de vista sobre o cotidiano e sobre a existência.]]></description><link>https://vibranium.dev</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Tue, 24 Aug 2021 21:57:13 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[Fragmento 2: paralisia do sono]]></title><description><![CDATA[Anteontem um Nazgûl se sentou no meu peito, impedindo que eu me mexesse, e ficou me encarando. Ele não parecia querer me atacar, tampouco…]]></description><link>https://vibranium.dev/blog/fragmento-2/</link><guid isPermaLink="false">https://vibranium.dev/blog/fragmento-2/</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Anteontem um Nazgûl se sentou no meu peito, impedindo que eu me mexesse, e ficou me encarando. Ele não parecia querer me atacar, tampouco saía de cima pra eu poder fugir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Nazgûl, também conhecidos como &quot;Os Espectros do Anel&quot; na literatura Tolkeniana, são aqueles nove sujeitos gentis que quase apareceram de penetra na festa de despedida do Bilbo Bolseiro no começo de &lt;em&gt;O Senhor dos Anéis: A Sociedade Do Anel&lt;/em&gt;. Vestem mantos negros que cobrem o corpo da cabeça aos pés e, em suas mãos, brandem espadas negras. Eles se locomovem de cavalos — negros, obviamente, para não desviar da paleta — e têm como única missão recuperar o Um Anel do Sauron, o prefeito, estilista, zelador e vigia da cidade de Mordor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bom, um desses caras estava a 30cm de mim às 6h50 da manhã, fazendo o quê eu não sei. Por sorte a paralisia durou apenas alguns segundos, quando a visão ficou nítida o suficiente para eu perceber que o Espectro do Anel era ne verdade a ponta de uma almofada preta que eu tinha dormido abraçado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a href=&quot;https://institutodosono.com/artigos-noticias/disturbios-do-sono-paralisia-do-sono/&quot;&gt;blog do Instituto do Sono&lt;/a&gt; explica que a Paralisia do Sono acontece quando, na passagem do sono REM para a vigília, há uma falta de sincronia entre o &quot;despertar&quot; da consciência e dos músculos não vitais. É como se a sua consciência acordasse antes dos seus músculos não vitais; você então começa a alucinar e, como está acordando, interpreta o episódio como alguém apertando o seu tórax, te impedindo de se mexer. Existem diversas lendas em várias culturas ao longo da história que relatam uma mulher ou um homem que tentam te paralisar, te estrangular ou te asfixiar durante a noite. O Brasil tem a Pisadeira, a Grécia tem a Mora, os Estados Unidos tem a Bruxa. &lt;a href=&quot;https://journals.sagepub.com/doi/pdf/10.1177/2054270415598091&quot;&gt;Algumas referências&lt;/a&gt; apontam até mesmo para a lendária Lilith, conhecida também como Succubus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É engraçado uma pessoa que não acredita em seres sobrenaturais ficar incrivelmente aterrorizada, num estado de pânico que lembro ter me feito urrar e tremer de medo, tudo por causa de uma almofada... digo, um antagonista bem &lt;em&gt;badass&lt;/em&gt; do Tolkien. A mente humana é fascinante.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Fragmento 1: música islandesa]]></title><description><![CDATA[Ontem decidi abandonar o Twitter e o Instagram por tempo indeterminado. Desinstalei os apps do smartphone e me desloguei das contas no…]]></description><link>https://vibranium.dev/blog/fragmento-1/</link><guid isPermaLink="false">https://vibranium.dev/blog/fragmento-1/</guid><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Ontem decidi abandonar o Twitter e o Instagram por tempo indeterminado. Desinstalei os apps do smartphone e me desloguei das contas no navegador. Reluto sempre em ficar longe do Twitter, pois ele é a única rede social que ainda faço questão de manter a fim de evitar desaparecer por completo da vida social digital, mas — para o bem do que restou da saúde mental — é uma medida necessária. Não é a primeira vez que &lt;a href=&quot;https://medium.com/janela-da-alma/eu-decidi-abandonar-o-twitter-ef3af1adf2b1&quot;&gt;preciso manter distância do Twitter&lt;/a&gt; em nome da sanidade mental&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Excluindo a parte ruim que é de fato desaparecer da internet, esse &quot;detox&quot; serve para diminuir distrações e sobretudo controlar a ansiedade. O Brasil se encontra neste momento à beira do colapso generalizado das UTIs devido à alta nos casos graves de covid-19 e eu precisei frear o bombardeio de notícias sobre a péssima má-gestão do governo brasileiro em relação a essa catástrofe sanitária. Existe também o problema já conhecido dos algoritmos de recomendação das redes sociais, que, por tenderem a nos mostrar conteúdos mais engajantes (já que engajamento == lucro), acabam impulsionando conteúdos sensacionalistas e de ódio. O podcast Tecnocracia discorreu sobre isso mais detalhadamente no episódio &quot;&lt;a href=&quot;https://pca.st/1L3X&quot;&gt;A Raiva constante que sentimos na internet nos torna humanos piores&lt;/a&gt;&quot;. Ouça e observe as cordas de ventríloquo pelas quais somos manipulados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O motivo deste pequeno texto — e, por consequência, essa seção de pequenos textos que inauguro hoje — é satisfazer a necessidade de escrever sobre meus interesses, como tecnologia e música, coisa que geralmente faço no meu agora interditado Twitter. Feita a contextualização, eis o porquê desta nota:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por algum motivo aleatório fui ouvir hoje a islandesa JFDR e descobri que ela e o também islandês Ólafur Arnalds recentemente gravaram uma canção juntos chamada Back to the Sky. A JFDR ganhou notoriedade após a também islandesa Björk ter mencionado o Samaris, um outro projeto musical dela, &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/music/2016/sep/02/bjork-digital-vulnicura-vespertine&quot;&gt;numa entrevista para o The Guardian&lt;/a&gt;, como uma banda pela qual ela ficou obcecada. Mais tarde ela lançou o disco Brazil (2017), que já nasceu abençoado pela Björk. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o Ólafur eu conheci nesse meio tempo, através de alguma playlist de recomendação do Spotify e também fiquei obcecado pela sua música, em especial pela faixa &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=wEj7xYyj9n4&quot;&gt;Particles&lt;/a&gt;, a única canção não instrumental do disco &quot;Island Songs&quot; (2016). Quem participa dessa música como vocalista é a Nanna Bryndís, líder do Of Monsters and Men. Sim, ela também é da Islândia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como você pode notar, aparentemente todos os 18 habitantes da Islândia se conhecem e já gravaram juntos. O encontro indireto desses três musicistas resultou em obras musicais intimistas, detalhistas, delicadas, e o mais importante: dignas de nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu deixo aqui, então, a recomendação para você que já conhece algum deles de outros projetos musicais e para você que ainda não conhece.&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>